% @Difficulté 3
% @Mathalea 
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Utiliser les puissances de 10
L'unité de masse atomique unifiée (symbole u) est utilisée pour mesurer la masse des atomes : ${1 \mathrm{u}=1,66054 \times 10^{-27} \mathrm{~kg}}$.
La masse d'un atome d'hydrogène est $1 \mathrm{u}$ et celle d'un atome d'oxygène est $16 \mathrm{u}$.
\begin{enumerate}
  \item Calculer la masse théorique d'une molécule d'eau.
  \item On admet qu'un litre d'eau pèse $1 \mathrm{~kg}$.

        Calculer le nombre théorique de molécules d'eau dans un litre.
  \item Une estimation du volume total des océans est de 1,370 milliard de $\mathrm{km}^3$.

        Donner un ordre de grandeur du nombre théorique de molécules d'eau présentes dans les océans.
\end{enumerate}